非洲國家深陷「一帶一路」財務陷阱 日本擬派專家救援

中國推展「一帶一路」，灑幣開路，非洲是重點區域之一，向非洲各國實施大量基建投資及借貸，如今，已使得多非洲國家陷入債務錢坑，據報導，日本政府決定派遣金融專家，救援非洲國家對中國的債務錢坑。

《共同社》報導，日本政府擬在8月橫濱市舉行的非洲開發會議（TICAD）上正式提出，且是希望在8月的TICAD結束後馬上開始，目前，日方已展開向多個相關國家徵詢意向。

據報導，日方作法是，派金融專家前往非洲國家，指導當地財政重建的經驗知識，不過，過程中將會對該國政府欠華債的情況，進行詳查，並提出償債建言，而此舉，而日本此舉明顯是想拉攏對中國抱有不滿的相關國家，以制衡中國一帶一路政策，同時提升日企在非洲國家的影響力。

痴埋支那度都無好下場

你係咋，我唔係中國人。

中日果2個國家可能睇得太少歷史，唔明點解歐洲人最後都要走佬

支那賤種幾時又改名呀
去日本讀書做漢奸仲鬧日本人?

你睇得太少中共歷史啦，歐洲紳士硬係要走佬啦， 但係爛仔就唔同啦， 又可以賄賂又可以出兵， 非洲班原始人白紙黑字簽約，中共大把嘢可以做

✋🙄🖐️

支那大耳窿

你地中國賤畜又有咩新方法水人呀

魔高一尺，道高一丈

呢D叫債務重組

佢個動作係咩玩法扮緊咩？

有冇見過狗訓底投降

日本幫非洲還錢咪其實幫緊中共大家咁開心做咩

好仆街，明知人地無得還仲大大力咁水人借錢

邊條仆街仔

可能債務重組姐，叫你拎冇人要的貨同埋拎資源比我，我幫你找住呢期數先

你以為歐洲人係非洲係好文明？衰過六七暴動前既香港1萬倍